{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007695",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 흥덕왕릉"
    },
    "text": "慶州興徳王陵 (경주 흥덕왕릉)\\n\n慶尚北道慶州市安康邑六通里山42番地\\n\n1963年1月21日、この地は史跡に指定されました。指定された面積は6万1983㎡で、建造は835年頃に行われたとされています。この場所は新羅歴代王陵の中でも特に規模が大きく、形式も完璧に整っている代表的な王陵です。『三国史記』と『三国遺事』によれば、ここには王妃と一緒に合葬されたとされていて、墳丘の規模もかなり大きいです。 墳丘の下には板石を立てて周囲を囲み、それに唐柱を立てて板石を固定し、その上に甲石を載せました。また、唐石には方向ごとに十二支神像を彫刻しました。周りには放射状に薄石を敷き、さらに手すりを取り付けました。柱には上部と下部に丸い穴が開けられ、棺石が挟まれるようになっていましたが、現在は一つも残っていません。また、墳丘の4つの隅には石獅子が配置され、その前方には左右に文人石と武人石が配置されています。また、陵の前方の左側には損傷した陵碑が建てられていたようですが、碑身と吏首はなくなってしまっています。 この標識物の様式を見ると、墳丘の下の周囲の石や十二支神像の彫刻は元城王陵の形式に従い、石獅子の配置は聖徳王陵の形式を採用し、文人石と武人石の配置は聖徳王陵または元城王陵と同じです。興徳王は即位後の最初の年に王妃の章和夫人が亡くなりましたが、彼は11年間にわたって亡くなった章和夫人だけを思い、彼女と一緒にこの世を去ったのです。遺言により、王は長和夫人の墓に合葬されることとなり、その墓が興徳王陵に見つかりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州興徳王陵はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州興徳王陵の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "指定された面積は6万1983㎡です。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵の建造はいつ頃行われましたか？",
            "answer": "835年頃に建造されたとされています。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵はどのような王陵ですか？",
            "answer": "興徳王陵は新羅歴代王陵の中でも特に規模が大きく、形式も完璧に整っている代表的な王陵です。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵の墳丘の下には何がありますか？",
            "answer": "墳丘の下には板石を立てて周囲を囲み、それに唐柱を立てて板石を固定し、その上に甲石を載せました。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵の周りには何が配置されていますか？",
            "answer": "周りには放射状に薄石を敷き、さらに手すりを取り付けました。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵の柱にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "柱には上部と下部に丸い穴が開けられ、棺石が挟まれるようになっていましたが、現在は一つも残っていません。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵の周りにはどのような石像が配置されていますか？",
            "answer": "墳丘の4つの隅には石獅子が配置され、その前方には左右に文人石と武人石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵で見つかった陵碑はどうなっていますか？",
            "answer": "陵碑は損傷しており、碑身と吏首がなくなってしまっています。"
        },
        {
            "question": "興徳王陵はどのような遺言に基づいて建造されましたか？",
            "answer": "興徳王は即位後の最初の年に王妃の章和夫人が亡くなりましたが、彼は11年間にわたって亡くなった章和夫人だけを思い、彼女と一緒にこの世を去ったのです。遺言により、王は長和夫人の墓に合葬されることとなり、その墓が興徳王陵に見つかりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 484,
        "QA": 459
    }
}